---
sidebar_position: 14
---

# Продвинутое использование

Основное введение на этом в Git заканчивается, и начинается более глубокое изучение.

Вот некоторые темы:

- Интерактивная подготовка (`git add -i`);
- Правка истории (`git rebase -i HEAD~n`);
- Изменение сообщения/разбивка коммитов (`git commit --amend`);
- Перезапись нескольких коммитов (`git filter-branch`);
- Перенос отдельного коммита (`git cherry-pick`);
- Объединение нескольких коммитов (`git squash`).

Эти темы отдаются на самостоятельное изучение.

Эти темы можно изучить с помощью следующих ресурсов:

- [Введение в Git: от установки до основных команд](https://tproger.ru/translations/beginner-git-cheatsheet/)
- [Git Book](https://git-scm.com/book/en/v2)
- [Онлайн курс "Работа с Git"](https://smartiqa.ru/courses/git)
